香港寬頻 + 和記電訊香港

篇文的link

我個blog 90後講投資賺股息

其他文章
簡單評價+Update 國泰業績(2018年度)

簡單評價港燈業績(2018年度)

兩隻都係香港電訊股﹐但業務就當然唔同﹐相信大家都知佢地係做咩。
今次個故事係由老和講起

和記電訊(00215-HK)144.97億售固網電訊業務HGC全部權益

(來源: 財華社)

係以前老和係有流動通訊同固網寬頻業務﹐而固網寬頻就主要都係商業部分。係17年老和就賣左寬頻固網業務比一間基金﹐咁老和就剩番流動通訊業務。個陣賣左之後就當然有一筆錢﹐個陣因為管理層無計劃會用黎收購其他業務﹐咁當然股東就當然想間公司派特別息。而個股價都一直受呢個因素而炒起左。係18年頭出業績之前﹐大家都期望佢會派錢﹐個股價仲炒到上3.5。但當然個陣最後係無派﹐而個股價就即刻急插番到2.8。

故事跳到19年﹐佢終於都派錢﹐總共派0.832﹐而個股價都由年頭的3蛟升到派息前的3.5
但當除淨左之後﹐個股價就簡直係直線插到底﹐寫文個日去到1.93。簡單一計﹐計埋個息係仲低過年頭個價。

殘酷的老和故事講完﹐咁broadband係未會比到一個美滿的故事大家呢？只可惜都唔係

初頭broadband的故事好吸引人﹐家居寬頻年年有增長﹐仲話已經吸引唔少香港電訊()的客戶轉左去broadband﹐就算加價走左一部分客都唔怕

香港寬頻月費加近3成 加價趕客未驚過

(來源: 蘋果動新聞)

而重點係broadband用超過100億收購匯港電訊 (ps: 匯港電訊前身就即係九倉電訊﹐主打商業寬頻)

香港寬頻收購匯港電訊 涉及商業價值近105億元

(來源: rthk)

當通訊事務管理局批准呢單收購後﹐broadband個股價就即時升到14.5﹐因為大家都希望商業客戶可以成為broadband另一收入來源

但當大家都滿心歡喜﹐broadband就突然係18年股東會上面講話要減價搶客

香港寬頻()：最快5月中開始打減價戰搶客

然後個股價就好現實反映

故事就講完﹐有咩啟示？

唔好為左特息而去買入﹐另一間+x的公司電能()已經有前科
業務比錢更重要﹐老和而家得番流動通訊﹐前有香港電訊﹐後有broadband﹐業績好難睇好
一間公司吹到越大﹐一失敗個市場就完全唔比面﹐broadband如是﹐其他上市公司都如是
香港的電訊市場其實係好難玩

今日就講到呢到﹐下次再同大家分享

(ps:有無發覺Blog主無提及過另外一間香港的電訊公司﹐咁係因為佢已經俱往矣)

留名支持

HKBN基本面強好多，得佢同HKT有光纖基建，smartone, 中移動都係租佢條線，同埋佢收購匯港前已經收購左另一間commercial broadband operator (雖然細間好多)，而家佢household 同 commercial 都係no. 2, 但都係細過HKT好多，打價格戰佢冇得輸。唔睇估值，HKBN最有增長前景（亦賣得最貴，30倍PE)

香港電訊股仲有隻6033，派好高息

樓主睇好電訊市場嗎？
個人總覺競爭好大

啟示最後一點
香港的電訊市場其實係好難玩

睇財報要跟你學習

所以點解一話要減價就即刻跌左一成
pe咁高令佢係不容有失

佢$9果時都係打價格戰，搶完客就加價再做M&A，跟住再減價搶HKT客, 呢個策略先keep到個增長/爭第一

佢跌似係因為業績麻麻，revenue growth 有18%（唔算高）但earnings 跌左17%，加上佢payout ratio 大過100%，遲D earnings唔爆升的話就keep唔到個派息 (佢淨係派earnings 嘅話依家得3厘左右）

冇提過數碼通 同系九巴係巴士安裝WiFi係用CSL
人哋恒基商場免費WiFi起碼係自己Towngas Telecom

電訊業個人意見就覺得好難再發圍, 再講, 誠哥 & 楷仔都賣盤&整做商託就知咩事, 李氏嘅眼光唔洗多講
加上香港生意人都係價格戰, 調轉嚟講, 應該話有幾多香港消費者會去睇價格以外

Lm

最尾一段

(ps:有無發覺Blog主無提及過另外一間香港的電訊公司﹐咁係因為佢已經俱往矣)

電訊個餅就係咁大，但係香港有唔少公司爭食（雖然得兩間有自己光纖），大財團冇必要花咁多心思落去（譬如和記就算賺double對長和系整體表現都冇乜影響，新世界直情連盤都賣埋），得HKBN D大股東都係基金，所以先咁進取

咁即係6823前景點?

幾間電信都有一個致命問題 - 無地攪大型datacenter
變相想開發hi end商業project都被kerry新鴻基搶哂
接極都係d細雞project有撚錢賺咩

老電大把地大把機樓做datacenter

唔係話轉就轉到﹐防火﹐安全﹐地基都好大要求
咁易轉到就一早轉左

比上不足
比下有餘
息率穩定

我就係想講315真係收皮

係轉都比盈大起樓啦，美孚機樓

315 跌到咁係咪都唔應該進場

Hkbn我睇長遠
利申7.79入